
1) All free softwares are open source software
a.True
b.False

ans - b.

2) Which of the following is not open source software
a.LibreOffice
b.Cheese
c.VMware Workstation
d.Wireshark

ans - c.

3) Long form of GPL
a. Genral Project Licence
b. Genral Public Licence
c. Greate Project Licence
d. Greate Public Licence

ans - b.

4) Founder of GNU project
a. Kem Thomson
b. Linus Torvarlds
c. Richards Stallman
d. Dennies Ritchie

ans - c.




5> 	
A can finish a work in 18 days and B can do the same work in 15 days. B worked for 10 days and left the job. In how many days, A alone can finish the remaining work?

A.	5	B.	5.5
C.	6	D.	8

ans:C

6>	
Look at this series: 0,4,18,48,?
What number should come next?

A. 76         B. 100
C. 49         D. 125

ans.B

7>
Each problem consists of three statements. Based on the first two statements, the third statement may be true, false, or uncertain.
Blueberries cost more than strawberries.
Blueberries cost less than raspberries.
Raspberries cost more than strawberries and blueberries.
If the first two statements are true, the third statement is

A.	true
B.	false
C.	uncertain

ans. A

8>	
SCD, TEF, UGH, ____, WKL

A.	CMN	B.	VJI
C.	VIJ	D.	IJT

ans. C

9>
If avarage of 5  consecutive odd numbers is 25. Then what is smallest no. in that series.

A.  27  B. 31
C.  25  D. 21

ans.  D
